劈價潮再現！海逸豪園跌穿千萬 太古城3房今年新低

劈價潮再現！海逸豪園跌穿千萬 太古城3房今年新低
04月19日(一) 21:30

變種病毒殺入社區，二手樓市即再掀減風，個別大型屋苑業主寧願平價出貨。紅磡海逸豪園兩房戶樓價低於千萬，中層戶減價至985萬元沽出，低市價約7%。指標項目鰂魚涌太古城三房戶成交價僅1,130萬元，料為今年最平。

中原周德龍表示，上述單位為海逸豪園7座中層F室，實用面積約545方呎，開價1,100萬元放盤。原業主見疫情反覆，難得有客睇樓，即劈價115萬元，終獲上車客承接，呎價約18,073元。事實上，同類型單位做價，近日介乎1,000萬至1,500萬元價位，而屋苑兩房放盤單位，不足5個叫價低於1,000萬元。

太古城近月交投暢旺，但日前亦罕現平價貨，三房戶賣兩房價。該行潘浩其指出，該盤富山閣低層F室，實用面積約685方呎，早前叫價1,150萬元放售。由於單位望寫字樓景，景觀較為遜色，減價20萬元後，以1,130萬元易手，呎價約16,496元，新買家為用家。據了解，同期數高山台一個兩房則王，本月成交價亦約1,130萬元。

個別業主務求套現，更「出血」損手離場。市場消息透露，灣仔尚匯一個中低層單位，去年曾叫價1,200萬元放售，累減210萬元後，剛以990萬元沽，實用面積約368方呎計，呎價約26,902元。原業主持貨近10年，帳面貶值逾100萬元，期內樓價跌幅約9.5%。

同區亦見近平手沽樓個案。中原林忠煜稱，嘉薈軒高層5室一房戶，實用面積約407方呎，以840萬元成交，呎價約20,639元。原業主於2010年11月以785萬元買入，持貨11年帳面獲利55萬元，單位升值約7%。

該行蔡偉明又稱，青衣灝景灣8座低層G室兩房戶，本月初放盤，減價40萬元，以850萬元沽，呎價約17,034元。原業主持貨剛滿3年，帳面賺75萬元離場，物業升值不足10%。而全區4月累錄66宗二手買賣。

相反，豪宅叫價硬淨。中原胡鴻洲稱，西南九龍GRAND AUSTIN第3座低層C室套四房戶，零議價下連車位售4,000萬元。

到底升定跌架 好亂呀

慢慢跌緊

富山閣低層

【筍價入市】叫價低過市價 仲有得再講價！ 買家無睇樓860萬買海之戀
股樓投資
19:08 2021/04/19

二手市場交投熱烈，踏入第二季更陸續有業主心雄反價，買家若想以筍價入市便要夠眼明手快。近日荃灣海之戀錄得一宗低市價成交，買家見機不可失，在無睇樓情況下即衝入市，更於洽議後再獲減價10萬元。

中原地產荃灣海之戀第一分行高級資深分區營業經理黃俊傑表示，成交單位為海之戀8座高層C室，實用面積391平方呎，一房間隔，享海景。業主叫價870萬元，較市場價約880萬元稍平，即吸引上車客接洽。買家為一對年青夫婦，屬意荃灣交通便利，見物業叫價低過市價，無睇樓迅速入市自用，單位最後再減10萬元以860萬元成交，實用呎價21,995元。
黃俊傑指，原業主於2017年6月以768萬元一手買入單位，持貨約4年，帳面獲利92萬元，單位期內升值12%。

應該跌緊，點會升

升！一定升！！

嘉薈軒好邪，送都唔會住

跌=升
樓主gogogo

買家後勁不繼 嘉湖「吞蛋」

兩三萬蚊一呎果啲，跌幾千蚊呎都係貴到仆街
一萬蚊呎果啲都跌幾千蚊呎再講

個單位又低層又近望玻璃幕牆
樓淡邏輯: 個別質素差的單位成交價較低=整體樓價向下

又係韓林兒

好失禮你牙

大跌未